究竟點解揀一個自己鍾意嘅品種黎養都要俾人屌

我都想領養 我都唔想助長虐狗繁殖場啊
但如果冇得領養嘅我咪去買囉 有咩問題?
麻煩唔好一味負皮 俾啲論點

利申: 純粹搬咗村屋想養狗 想要啲意見

有個耶撚+動物撚講過：「貓貓狗狗唔係街市一棵菜，唔好挑挑揀揀，佢地係生命嚟。」

我：「咁你搵男朋友都唔好挑挑揀揀，佢地係生命嚟。」

其實買唔買都冇分別，成日都話買狗助長啲黑心商人，但係冇人買嗰啲狗咪繼續俾人虐待

個個都話領養代替購買，搞到自己係千古罪人咁

皮已收

講到唔買就立即冇虐待咁

冇需求咪冇供應

我覺得都係個人preference姐
我選擇去買隻哥基 而唔去領養唐狗
唔代表我係唔鍾意/歧視唐狗喎
而我係比較鍾意哥基姐

我都係唔想俾人指指點點 先考慮咁耐

我都明 但如果我想要嘅品種冇得領養 除咗買仲可以點？

唔撚養囉

想就去做

唔洗同人交代

家下你養定佢地養

唔怪得啲人話領養撚戇鳩鳩

領養撚係戇鳩鳩呀，養寵物本身就戇鳩鳩

黑心野點都有，點解唔去揭發，係走去斬腳趾避沙蟲

俾啲point ok?

男朋友係買返黎??

去馬啦
啫係例如你係一個死都唔肯娶港女嘅人，咪去日韓台歐美揀老婆一樣啫
又例如你係鍾意男人，無理由為咗唔俾人鬧而娶個女人

兩隻都係買

有緣既就會領養
但唔會無啦啦去搵邊到有得領養

睇下會唔會係街撞到

各取所需

唔明點解要咁在意人點諗？

你都識講竉物係買
點解連買一樣野都唔俾揀擇
再者，樓主都講咗如果領養唔到一隻心儀嘅竉物先會買，人人都有自己愛好同品味，養一隻合自己心意嘅竉物有何不可？
有人係同情被棄養動物，而作出領養
有人係想有隻竉物陪伴，而選擇一隻心儀嘅
養竉物出發點大家都唔同

我冇反對買竉物，只係覺得用男朋友做比喻有少少奇怪，真係做隻貓做隻狗不做情人

而家呢個世代的確係呀
人類對貓狗等竉物仲有愛心過對返自己呢個品種
啲人成日話做到成隻狗咁
根本啲狗仲舒服過人

唔係純粹在意人哋點諗
而係人人都想自己嘅決定可以得到身邊嘅人支持